﻿パンケーキ（2人分）の作り方

1　ボウルにパンケーキミックス150g、卵1個、牛乳80mlを入れます。
2　サラダ油を適量追加します。
3　隠し味にマヨネーズを、大さじ1と1/2杯入れます。
4　フライパンに薄く油を引いて熱し、パンケーキのタネを1/4入れます。
5　パンケーキのタネの片面がきつね色に色づくまで待ちます。
6　裏面も、きつね色に色づくまで焼きます。
7　両面とも焼けたので皿に盛り付けます。
8　いただきます。
9　ごちそうさまでした。
10　後片付けも忘れずに。

盛り付けの準備

1　きれいな皿とフォークとナイフを用意します。
2　はちみつとバターを適量用意します。
3　粉砂糖を適量用意します。

後片付け

1　パンケーキのタネの賞味期限は1日前後であることに注意して冷蔵保存
2　食器類を洗います。水をよく切り、食器用の布巾で水気を取ります。
3　食器棚に食器をしまいます。
